---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Cuál es la posición de la mujer en el Islam?
date: 2024-06-01
description: Las mujeres musulmanas tienen derecho a poseer propiedades, ganar dinero
  y gastarlo como quieran. El Islam anima a los hombres a tratar bien a mujeres.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/es/ch3-13.htm
  title: islam-guide.com
---

El Islam ve a la mujer, ya sea casada o soltera, como un individuo con sus propios derechos, con el derecho de poseer y disponer de sus bienes e ingresos sin ningún tipo de tutoría sobre ella (ya sea este su padre, esposo o cualquier otra persona). Tiene el derecho de comprar y vender, dar regalos y caridad y puede gastar su dinero como le plazca. Una dote matrimonial le es dada a la novia por parte del novio para su uso personal y la misma mantiene su propio apellido en vez de tomar el de su esposo.

El Islam incita al marido a tratar bien a su esposa, como dijo el profeta Muhammad {{ $page->pbuh() }} :

{{ $page->hadith('ibnmajah:1977') }}

Las madres en el Islam son altamente honradas. El Islam recomienda que se las trate de la mejor manera.

{{ $page->hadith('bukhari:5971') }}
